<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TurnkeyLinux on Adrian Moya</title>
    <link>https://adrianmoya.com/categories/turnkeylinux/</link>
    <description>Recent content in TurnkeyLinux on Adrian Moya</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 23 Aug 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://adrianmoya.com/categories/turnkeylinux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Añadir acceso via Apache a subversion en TurnkeyLinux Revision Control</title>
      <link>https://adrianmoya.com/2011/08/anadir-acceso-via-apache-a-subversion-en-turnkeylinux-revision-control/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adrianmoya.com/2011/08/anadir-acceso-via-apache-a-subversion-en-turnkeylinux-revision-control/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La herramienta &lt;a href=&#34;http://www.turnkeylinux.org/revision-control&#34;&gt;TurnkeyLinux Revision Control&lt;/a&gt; ofrece de manera rápida un servidor de control de versiones con 4 conocidas y muy utilizadas herramientas para dicho trabajo: Subversion, Git, Bazaar y Mercurial. En lo personal yo lo utilizo más que todo para Subversion y Git. A pesar de venir preconfigurado con las opciones más deseables, en lo personal extraño la posibilidad de poder acceder subversion a través del protocolo http (usando Apache). A continuación explico el procedimiento para agregar esta característica  a esta herramienta:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estableciendo la zona horaria en TurnkeyLinux</title>
      <link>https://adrianmoya.com/2011/08/estableciendo-la-zona-horaria-en-turnkeylinux/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://adrianmoya.com/2011/08/estableciendo-la-zona-horaria-en-turnkeylinux/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Para algunas aplicaciones de turnkeylinux, es importante fijar las fechas y horas del sistema antes de comenzar a trabajar. Por ejemplo, si estamos instalando un blog o foro, y queremos saber la fecha y hora exacta en que se produce una publicación. O si estamos usando una herramienta de control de incidencias, y necesitamos precisión en cuanto a la fecha y hora en que se crea y responde una incidencia. Finalmente, en aplicaciones de base de datos, si es importante realizar una auditoria, es importante que el sistema refleje correctamente las fechas y horas de los registros de la base de datos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
